做人真係苦多於樂

人大了
開心都想哭
就算所謂樂
都係暫時忘卻煩憂
以為自己追求開心
其實一直只係盡力
令到人生少d唔開心
做人真係好苦
苦到自己諗
點解要生仔
帶下一代到世上受苦
冇下一代咪一了百了
冇痛苦
可能我咁諗
係基因自我保護機制
留返d資源
俾有差唔多基因又想生既人
人冇自己諗咁理性
一切都係基因作祟
自然定律使然
從來冇應唔應該
只有比較競爭同輸贏
一切真假對錯
到頭來就化做無奈
始終覺得
付出咁多
失去仲多
又得唔到d咩
真係唔值得做人
冇黎到世上既
最好永遠唔好黎

Mk仔叫春

我唔想咁長命